【情迷康樂棋】70後選手包辦冠亞軍 齊指贏到友誼

【情迷康樂棋】70後選手包辦冠亞軍 齊指贏到友誼

他們一個是社工，一個是醫院行政人員，如果不是今次裕華康樂棋擂台爭霸戰，二人不會認識，唯一共通點是同為70後，康樂棋二人的「集體回憶」，前者是王文超，後者是鄭偉嘉（Lewis），他們在緊張的決賽時還不忘有傾有講，可以想像康樂棋是友誼第一、比賽第二，真的很「康樂」！阿超最後以3:0取得第一屆冠軍兼6000港元國貨禮券。

這兩位70後都是小學時在社區中心及自修室開始玩起康樂棋，Lewis用amazing來形容今次在國貨公司內進行比賽，有太太及女兒陪伴在側的阿超亦說：「等了這個比賽等了十幾年了，我一直都想有康樂棋比賽，看看自己的實力去到那裡。」今次是Lewis第一次參加康樂棋比賽，阿超曾參加細規模的社區賽，但就未贏過。

二人殺入決賽，分奪冠、亞軍，問他們贏在甚麼，二人不約而同說：「贏了『朋友』回來，亦是自我挑戰，我們其實識了幾日，這是康樂棋有趣的地方，我們不是太熟，但藉打棋彼此可以好開心去玩這遊戲。」

不是康樂棋，阿超跟Lewis應不會有機會碰面，阿超認為今次參賽者有不少高手，輸贏在於心理質素、技術及運氣，是鬥智又鬥力的遊棄。今次比賽中其中一條規例是可以無限次「棄子」，他們二人都不贊成，希望下一屆廢除這規例：「我們鍾意動多點腦筋，不要一遇到有棋子擋路就『棄子』，遇到難關應想辦法去解決，雖然我們今之也試過『棄子』，但都希望下屆廢除它，康樂棋是考智慧的遊戲嘛。」女將李麗森也贊成廢除「棄子」這規例。

今日八強最細一位是19歲的中大一年級生盧汝霆，四強止步的他說：「我小學時曾在補習社接觸過康樂棋後，中學一直都沒打過，現在中大宿舍內剛好有康樂棋比賽，於是重拾康樂棋cue了。」盧汝霆最後得殿軍，他喜歡康樂棋的原因是它似是迷你版桌球，而康樂棋更易打，但另方面亦充滿著不同戰術，所以好好玩。汝霆在中大的宿舍，也不時舉行比賽，他今年代表「崇基學院」贏了宿舍賽。

原來仲有人玩康樂棋